(武漢肺炎) CIA：中国疫情嚴重少報 「連官方也不清楚有多少」

武漢肺炎疫情全球爆發，中國官方不斷宣稱境內武漢肺炎確診數趨緩，但其公布的數據備受外界質疑，甚至到1日才公布「無症狀感染者」的數量。美國多次指責中國淡化疫情，繼《彭博社》報導，美國情報機構認定中國數據「造假」，今日《紐約時報》也揭露，美國中央情報局（CIA）早在2月初就一直警告中國數據「嚴重少報」，但各情報單位也無法掌握真實數字，因「中國政府自己也不清楚」。

根據《紐約時報》報導，自1月以來，白宮官員便抱持懷疑的態度看待中國的統計數據，並要求CIA和其他情報機構優先收集有關中國的資訊，以了解該病毒真實的傳播速度和死亡率，讓美國、乃至全世界的醫療衛生系統都可有所準備。而CIA至少從2月初開始就一直警告美國政府，中國確診人數嚴重少報，而且根據美國的病毒預測模型計算也顯示，中國公布的數據「不可靠」。

雖中國聲稱是因嚴格的管控措施讓疫情趨緩，但外界擔憂這些數字不完整。尤其中國過去一直沒有報告無症狀確診者的數量，可是根據美國疾病控制與預防中心（Centers for Disease Control and Prevention） 研究，多達25%的感染者可能沒有症狀。白宮和情報界了解中國數字不實，但經過3個月仍無法獲得更加準確的數字，因此他們得出結論，「中國政府自己也不知道該病毒的規模，和世界其他國家一樣盲目」。

據現任和前情報官員稱，中國「官僚主義」嚴重，尤其在領導人習近平近年加強管控，各級官員都害怕報告太高的數字會因此被拔官或是更嚴厲的懲罰，因此瞞報真實的感染率、檢測數和死亡數。

除了政府打壓以外，檢測能力不足、統計標準各異、對媒體施壓以及可能佔武漢肺炎病例總數四分之一的無症狀感染者出現，類似情況也發生在伊朗、義大利等國，使得美國情報機構遲遲無法掌握真實的數字。連美國國家安全顧問奧布萊恩（Robert C. O'brien）在1日的新聞發布會上，也只能隱晦地說「無法證實數字，很多公開報導認為有低估」。

而美中關係也在疫情擴散後更加緊張，在未承認存在機密情報的情況下，美國多次公開指責中國數據造假，而中國外交官也散播有關病毒源自美國陸軍實驗室的假消息和其他陰謀論。雙方關係直到川普和習近平「熱線」後才和緩，而事後川普被問及中國瞞報病毒嚴重程度的情報時，他也暗示曾和習近平討論過類似的話題。

其實你諗吓支那人口戶籍咁多問題
仲信佢官方數字其實真係要驗腦

一早知啦
個個地方政府都唔報真數上去

衛星田２.0

零確診吖嗎，中國人信㗎

TVB : 中国疫情近日舒緩

中國嚴重少報係一定
但CIA一個月已經warn，跟住去到3月份正式殺到美國
結果仲係應對得一pat屎咁又係咩事

法治？香港人：有險可守呀

呃自己呃到連自己都唔清楚個數

叫雞叫到隻雞出水+淫叫就以為自己好勁，其實都係無用毒撚

1,000,000確診呀屌你

侵 : xi is my best friend

香港咁細都日日幾十單 成個大陸自己諗，依家仲要復晒工

美國晨早封晒關啦，武漢封城個日好多人走晒出來，好多去晒歐洲美國，個陣到依家鬼佬無戴口罩意識，咪咁慢慢傳

恥爽不爽/華嬸：我們奉勸美國還是先顧好自己的疫情

做緊文盲俾美國人姐
美國人撚知中國發生咩事

真係,呢次無得講,施政失當

自從共匪喺1949年趕走咗正統中國之後，名符其實共匪係冇一分鐘講過真話，如果唔係大躍進點解會死咁多人？

美國反應慢呢一點無得spin 除咗封關可以做好多野 例如加大口罩生產 口罩只供內銷 呼籲民眾戴口罩 佢地就係太有自信先爆到咁